麥浚龍父 劏場涉失實宣傳 10投資者入稟 稱誤信Juno會幫手

麥浚龍父 劏場涉失實宣傳
10投資者入稟 稱誤信Juno會幫手

15,819
■麥浚龍
適中字型
較大字型
■麥浚龍

【本報訊】歌手麥浚龍父親麥紹棠旗下公司2012年收購北角城市花園商場地庫，改名「城市金庫」，劏成逾300個舖位出售，套現8億元。有投資者當初相信代理所言，以為美容品牌Fancl進駐，加上麥浚龍幫手宣傳而買舖，最後卻發現大品牌及名人宣傳無影。10名花2,780萬元買舖的投資者認為賣家失實陳述，日前入稟高院要求取消合約或索償。
記者：陸羽平、黃幗慧

10名共購入14個劏舖的原告，入稟控告兩被告金立物業（中國）有限公司及美聯物業（商舖）有限公司，金立物業為由麥紹棠任主席的上市公司中建富通集團有限公司的子公司。每個舖位購入價介乎140萬至335萬元，面積27至52平方呎。
據記者現場觀察，城市金庫在城市花園三層商場內的地庫，共劏成336個細舖，只約20間舖開門營業，店舖種類雜亂，包括食肆、美容院、飾物店等，人流極少。售賣電子遊戲的租戶蔡先生指會到地庫的，多是長者及在附近補習的學生。

■城市金庫的內的舖位十室九空。朱永倫攝

曾用篋裝現金派代理
城市金庫附近地產舖的經紀指，北角是住宅區，甚少人會到此消費購物，故熟悉市場的投資者都不會在城市金庫買舖，當時很多買家都是不熟現場環境的長者。該經紀指，替城市金庫做代理的美聯，起初也有邀請其他經紀參與，但都遭拒絕。他指有伯伯花了129萬元買舖，去年以53萬蝕賣。該經紀稱，麥紹棠應淨袋5至6億元，曾用篋盛載現金分派給代理。
據入稟狀指，金立物業在2012年11月收購涉案地庫，在劏舖工程還未開展時，金立已在2013年6月預售劏舖的樓花，以Fancl已買下20個舖位、麥浚龍等名人會替商場宣傳等作招來吸引買家，而負責代理的美聯亦稱，金立會花300萬元做宣傳。各原告於同年7月簽下臨時合約，才發現銀行估價不足，又不肯做按揭，部份原告要向金立旗下財務公司作較高息的貸款。工程遲了4個月完工，原告在2015年10月接收舖位後，發現Fancl根本不是買家，亦沒有名人參與宣傳。
案件編號：HCA867-876/17

下一則
激光療程後滿面血 女子向醫生索償

佢老豆都信得過？

你班廢老昏迷咗幾耐？

劉德華都奶佢老豆嘢，跌幾千個。

呢個場真係劏到唔係人用

根本會買既唔係on9都係弱智

個商場係果個位同你講做得起你都唔撚信啦
仲要個格局勁柒，又迫又窄咁，個商場唯一作用就係用黎穿過去後面街
斜對面和富正常好多

買黎開隱世小食店囉 到時發過豬頭

笑到抽筋

直頭唔配有果畢錢

蠢撚到比人呃,用下腦都知